香港人在巴西生活個半月

黎巴西既目的係參加左某機構搞既義工活動
send左我過黎幫助弱勢社群
黎緊將會係聖保羅一個host family住個半月

巴西呢邊時差係GMT-3
即係慢香港11個鐘

尋日正式體會到咩叫時差
前晚1點幾瞓 尋日朝早8點就起左身
以為已經適應左 點知晏晝1點幾開始眼瞓
晏晝5點幾起左身 食完餐晚飯夜晚10點幾又眼瞓
今朝6點起身又醒左瞓唔返

今日會跟host family一家人去Sao Paulo既足球博物館
然後夜晚會同一個巴西朋友睇一場巴甲 Corinthians vs America Mineiro
哥連泰斯 vs 明尼路阿美利加（跟馬會譯）

你個名

迷盧

係咩類型既義工呀？我之前都去泰國做過動物保育義工，有興趣去下其他國家做

有冇食力架腸

會幫當地小朋友／青少年既日常生活
類似義教但唔係全部義教 你當係係社區中心做一d教育性既workshop 比當地人去參加
黎緊星期一先正式開工

host屋企同社區中心尚算近 只係5個地鐵站距離
有d都係香港黎既參加者 差唔多要搭兩個鐘先到佢工作既地方

當地人話聖保羅治安唔好 好多人會偷野甚至箍頸搶野
所以佢叫我唔好係巴士 地鐵毫無戒備心咁禁電話 因為一定會比人當獵物
黎緊每日返工都要自出自入 所以都要d時間適應

西利
小心啲呀 當地人咁猖狂
如果係咁我都唔夠膽去

博物館就去唔成
因為要趕住meet個friend睇波
但就踩左兩個半鐘單車
聖保羅原來逢holiday同星期日都開放一條行人路比人踩單車
全個市勁多人踩單車
今晚再講

有無見到日本人?

d路好似新界
火車軌+馬路+幾幢高樓咁
睇相覺得無想像中咁落後

aiesec?

樓主識葡文?

間唔中都見到日本人
尤其係個mix個隻 擺到明係亞洲人mix歐裔人個隻樣
岩岩host family成家親戚黎哂慶祝host個仔生日
其中一個uncle話巴西係除左日本之外 日本人人口最多既地方
唔知係咪鳩up 但驟眼睇係度街真係常見亞洲人 （唔係中國人）

題外話： 巴西都係典型唔知道香港 不是 中國既地方
我呢幾日就係不停同我識既人解釋 咩係香港 咩係中國
可能中國人真係未殺到黎巴西 佢地好似無見識過支那人侵蝕既威力

聖保羅係南美洲最大、最商業化同現代化既城市
地鐵都有4－5條線 但治安同時亦都係接近最差
我黎短短4日已經有不下5個人同我講係多人既地方要小心財物
夜晚唔係自己一個係街
個賊要搶你d野就唔好反抗唔好對話 直接比佢保住命仔

一句都唔識
同host family全部講英文 好在主人家英文算好 女主人仲算溝通到
佢兩個仔讀國際學校學英文
主人家話想我教埋佢地講Mandarin
想兩個仔學多種語言

但我識d簡單既西文
有時我對住d巴西人講西文 佢地都掠掠地明
但深d既生字就好唔同 講唔通

樓主有無時間去下玻利維亞，阿根廷玩?

巴西

話說今日去唔成足球博物館
主人家同佢大仔帶左我地踩單車
初頭話好短路程 點知又上斜又落斜 足足踩左三個鐘
但有趣既係發現全個聖保羅市既人係假日就係出哂去踩單車

每個燈位都有個紅色人指揮幾時停幾時過
個政府都幾鼓勵人踩單車 仲好dum本去維持呢樣措施

三個鐘真係唔得掂

跟住下晝約左另一個friend去睇 Corinthians vs America MG
搭左差唔多一個鐘地鐵先到

Arena Corinthians

停車場篷牆

出賣朋友系列… 唔緊要啦 佢都唔識睇

黃昏既球場真係好靚

巴西人黎講 咩年齡層都係… 足球就係生命

你就好啦…攬女睇波

一場wfc既比賽都有3萬人 你就知足球對巴西人黎講幾重要

足球是生命 足球是宗教

地鐵站就以球場命名

今日係holiday 得返m記食

都唔錯啦

遲下完左呢個program有post trip去Peru Bolivia
阿根廷唔夠時間…
如果唔爛尾就係呢個post講埋

post trip 去peru 有咩搞?

都係個d啦 Cuzco Machi Picchu Puno

我都諗住出年二月會去

巴西個伊瓜蘇瀑布都好靚

日本90 年代移民去巴西

好似係二戰前大量移民過去做農夫種咖啡

Latin

樓主! 有無識到d巴西妹?

森巴舞D屎忽好正

點搵哩啲義工來做？

巴打個陣係搭飛機去定巴士？

長知識了
佢地話呢度最好食既餐廳第一係中菜 第二就係日本菜 仲話好鍾意食sashimi

份工未開始
我都想識

見到影比你地睇

跟一個經常係大專搞海外intern既國際機構報名
唔難估姐…

我都跟個組織去秘魯
聽日出發 有少少緊張
有緣睇下post trip 會唔會撞到

相認

你大概幾月去呀

雷利計劃？

秘魯式日本菜先係神級

個project 七月廿九日完 七月尾8月頭post trip ar

lm

咁撞唔到了 我7月中已經去

尋日host個大仔生日 佢地成家人連埋親戚黎左慶祝
巴西人家庭就係成個家族係個廳度有講有笑
但突然有我呢個香港人黎左就十分之好奇
係咁問我巴西好唔好玩？你點解黎巴西？呢d問題
之後host老婆個細妹話聽日佢兩個仔可以帶我去足球博物館
順便比佢地同我地講多d英文 咁我十分之樂意啦

其實我d英文係香港大學生黎講算係中下果批
但黎到已經可以被認為係英文先係母語既人
可想而知巴西人普遍英文都唔太好

聖保羅足球博物館係一個叫做Pacaembu既球場入面
Pacaembu被認為係Corinthians既足球起源地
使用直至佢地搬去尋日睇波既安聯哥連泰斯球場Arena Corinthians
而Santos有時係聖保羅比賽都係度進行
係巴西人心目中數一數二既球場

題外話我去個日咁岩有Corinthians女足比賽
而回程途中見到都有唔少觀眾步向球場

講返足球博物館 佢就係Pacaembu入面
而Pacaembu既入口都好宏偉 成座議會咁

足球博物館入面多數都係圖片、影片
介紹巴西足球既起源 崛起 輝煌既過程
一五一十講哂成個巴西足球既歷史
列明哂包括比利、白必圖、薛高、李華度、朗拿度、朗拿甸奴等等
仲有我up唔出名既巴西足球明宿 奇怪在就係仲未有利馬
睇黎仲未上神枱

中国女足

我比較有興趣既係 巴西足球係由一個叫Charles Miller既德國人係19世紀末帶去巴西
初初只係比有錢人睇同踢 黑人係唔踢得
直至30－40年代先成為普遍巴西人既興趣 之後逐漸崛起

以前既世界盃 但之後比人偷左 宜家巴西得返彷製品 但拎上手都真係好墜手

第一屆世界盃 烏拉圭

1950世界盃 大熱巴西輸比烏拉圭
全國上下徹底失望 自此發奮圖強

兩屆之後攞左第一次世界盃

1962年第二次

1970 比利皇朝 第三次

睇到1998一定識笑
化骨龍暈左呀！

當然仲有大家一定關注既2014 7比1
巴西足球博物館都好樂意同參觀者講返呢件事

事實上我問兩個細路都話好shame
有個仲話果陣睇電視睇到喊

足球歷史都見到偉大祖國既蹤影

紀念品店 有好多巴甲球衣

完左之後同佢地去左shopping mall既food court食野
呀哥話鍾意食日本野

巴西都有法輪大法

我可以話 同巴西細路踢波係自取其辱 佢地d腳法真係勁到痴線 好多花式

今晚食呢個

本身都諗住跟哩個機構
但我啲時間就唔到

好過癮

香港熱定巴西熱

係咪讀bu

南半球冬天
夜晚唔著外套會凍死

仲有u life咪下年試
好多機會

好特別經歷，留名支持

個時去聖保羅玩，唔知有呢個足球博物館，就咁睇相，好睇過里約熱內盧Maracana 球場個展館

好思鄉既，Liberdade 區有大量日文唐人餐廳，好似Daiso 都有

巴西人好友善，飲多幾杯Caipirinha 就個個high晒，南美既國際機票好貴，如果budget 有限，國內都好多地方玩，想去沙灘有Paraty，想去古城有Ouro Preto

利申：去過巴西不過只係旅行，三星期左右，亦有去其他南美國家

留名

想話尼馬先廿六歲未退休嘛
世界盃又無拎過 梗係無佢啦

一場巴甲波飛幾錢?

樓主咁勁既,可以識到巴西本地朋友同你一齊睇波

話時話m記幾錢

巴打多d入黎溝通下

我買學生飛 80 reaps一張
即係約160蚊港紙
諗下仲要係山頂位…
應該都係當地人既高消費消閑活動
同行朋友可以話Corinthians死忠 乜歌佢都識唱
但佢都係話只係去過睇2次
咁成人飛應該都唔平

佢係我係當地既導嚮
去前已經安排好 都係當地大學生

我果日食好似都要30reaps… 乘2.幾就係港紙
尋日去同佢地食burger king 佢個餐就25reaps
聖保羅食野普遍都唔平

我都曾經係巴西生活過一年，好掛住嗰到既瘋狂生活

樓主有無試過Guarará 同 Açaí ?

巴甲咁多假波估唔到都仲有咁多fans比錢睇

巴打小心d 巴西近排示威遊行得好勁

我旅行咋，就算住hostel 都未必有好地道經歷，我提個兩個地方，其實都無去

你難得有咁多本地人帶，盡情享受啦

不過都要注意安全，有晚係里約熱內盧行返hostel，感覺俾人跟，一望轉頭，有條友掉頭走

以前都想去巴西、墨西哥, 知清楚後, 你俾錢我都唔去, 垃圾國家

係好多香港人眼中 全世界好多國家都係垃圾國家
咁邊度都唔洗去啦

當地人係咁同我講邊度要小心邊度要聰明d
我宜家嘗試每行經多人既地方就將個斜孭袋向前
搭車永遠唔會禁電話
但事實上留意好多當地人都會好無戒心咁樣做
只能夠講咁樣做係將比人搶劫既機會減到最低
個賊見到自己都唔會揀黎做目標

假波係賭仔先會覺得呢度係果度都係
普通人唔賭波根本唔會理假定唔假
個隊波係屬於自己地方就撐到底
邊到香港人咁多計算

無呀… 咩黎

做過d咩

樓主是咪跟AI_SEC 去

本來以為hea到爆既一日
host突然話出去聖保羅市中心行個圈
由於host係個極度熱衷運動既人
上次跟完佢踩單車之後 今次佢話唔搭地鐵 就咁由Vila Mariana行去Paulista Avenue
足足行左一個鐘
我諗同呢個host住完個半月之後會變瘦

Paulista Avenue係一條貫穿聖保羅市中心既街道
中間你會見到好多賣藝既人、小規模類近造勢既政治活動、小販賣工藝品、仲有香港人避之則吉既籌款人士Greenpeace 國際特赦組織、當然遍布以偷野為生既流氓
所以好多人叫我黎呢區既時候要將個袋放係前面 同埋唔好隨意拎部電話猛咁禁
但中間見到好多有趣既野 就以最快速度影低佢
包括lgbt準備為聽日一年一度既lgbt parade造勢
成條街都有彩虹旗

仲間行到一個叫Boulevard Monti Mare既細商場
host話呢度係集中中國人既地方
因為入面賣野既人都係華人
而入面就好似先達咁 賣好多電子零件、電話殼、影視既商店

之後去左Sesc Avenida Paulista
類似香港市政大樓 有圖書館 cafe
上到頂樓係咁二影左張相 就係成條Paulista Avenue

回程途中 行經個公園
有人踩屎

足球就係生活… 咩垃圾比賽都有觀眾

Sorry for 頭已側

都呼之欲出啦下話

Aiesec呢個垃圾組織真係狗也不

巴打有咩不快經歷？

巴西妹好撚正

嘩，樓主，你一定要叫你嗰host 帶你試！
Guarará 本身係一種生果，但係巴西通常以汽水賣出。
Açaí 本身都係一種生果，但通常都以一種甜品既形式賣，好似雪糕咁家！
一定要試！！！

Acai係香港賣到好撚貴

巴打知道邊到有？？

Aiesec=邪教
Btw唔好爛尾

香港竟然有？雪糕定真係有個生果？我都想知

可唔可以講多少少
利申諗住參加

二年前去過巴西做奧運義工留名

咁樓主之後果日有冇去睇LGBT個遊行？

無 留左係屋企睇巴西對克羅地亞
成家人坐定定係電視前面兩個鐘

灣仔汕頭街有一間

三年前都去過聖保羅做service一個月,都好掛住果段日子
巴打得閒可以加tg 吹水

講下係巴西做過d咩？

本來話唔去睇LGBT Parade
睇完場巴西對克羅地亞
諗諗下無野做就出左去行一轉
聖保羅既LGBT parade係全世界最大型既同類型parade
之前有睇過報導香港既LGBT parade新聞同片
但都好似靜係得個行字同打扮
Trianon Masp站落車已經見到勁多男扮女 女扮男 化很哂妝
一步出閘已經見到幾條屍瞓住係地鐵站 又嘔吐物又玻璃樽碎片
跟住一行上去已經聽到上面有幾嘈

今次parade係尋日我去過既大街Avenue Paulista舉行
預期話parade不如話係大型露天party

你可以見到男男同女女或者男女隨意係街上錫
知道一定有人問小弟有無咁做

我可以好肯定答 小弟當刻嚇呆中 乜都無做
毒撚病發作靜係拎住罐啤酒邊行邊飲
唔好咁啦 香港仔未見過世面

但不得不提既係 巴西既lgbt真係好多 多到條街行半個鐘都未行完 仲要塞住哂d街口 完全行唔到
就好似瘋狂版既年宵 但d人全部奇裝異服
隨意同街上一個岩心水既人傾計同有身體接觸
途中誇張到見到一個垃圾佬係咁抽水 見一個揸一個

就咁文字講真係好難形容
同埋途中都無乜點影相
但d人當街錫比人勁近咁拍片都無野

但小弟好肯定話你知 如果再有 我真係唔會再去
雖然我尊重lgbt 但咁樣係咁有呢d畫面出現真係唔係幾頂得順

屌點解d圖成日掉撚轉哂

主要stay係里約一個月，之後去左Sao Paulo,Manaus,阿根廷

咁少相o既

唔係點敢係帶部相機出街
一來驚安全 二來帶太多野出街太麻煩

遲d去Rio同Iguacu fall會影返多d相

樓主筆直幾多？

樓主搞左bolivia 簽證未？
落地簽個到佢話要簽證費銀行繳費單
係要交去佢地國家係大陸領事館個戶口？
我差唔知點繳費 thanks

強帖繼續留名

Post trip玩晒其他國家後 係番聖保羅既中途去伊瓜蘇 之後坐巴士番聖保羅

如果係秘魯搞玻利維亞簽證既話都幾方便
冇記錯既領事館係Cuzco市中心附近

帶齊文件 同問領事館拎佢地銀行戶口號碼
然後係領事館附近既銀行用現金入落佢戶口
攞番張入數紙 交俾領事館

十分鐘後簽證順利到手

Aiesic?

兩個月連埋旅行
約25000-30000左右

bno
另外玻國最近開放埋特護有免簽

巴士個程記唔記得坐幾耐

開始做service未
建唔建議參加？

巴西女仔好鍾意亞洲人㗎

著名既聖保羅美術館masp

全世界都有MINISO既足跡
最柒既係佢話自己係Japanese designed brand

岩岩去完個瀑布

完左成個禮拜既服務
係度講下呢四日大概有乜經歷
同我同一間社區中心 計埋我有6個人
4個美洲人 1個歐洲人 我1個亞洲人
由於小弟英文溝通到 但未至於可以好流利咁同外國人傾閒計
所以同佢地都唔係好多野傾 一句起半句止
但佢地5個已經friend到成日假日出去
小弟已經漸漸隔離左係群體以外

講返我間ngo
我個間ngo係相對近市區
係Conceição站步行約15分鐘
而隔離就係Congonhas機場 所以係果到經常見到飛機低飛
係超級之嘈同埋有感返返啟德機場既時候既九龍城

ngo性質係寄托中心 但佢地唔過夜
比附近社區比較窮既家庭將小朋友寄托係度 唔好比佢地係街學壞
而初生嬰兒既父母都可能因為要養家照顧唔到就寄托佢地仔囡係度

社區中心分為兩個部分 兩個部分各佔一幢樓
一部分比初生到6歲既小朋友寄托同玩

另一部分就6歲到15-6歲
返下晝學既小朋友就朝早黎呢度玩 食午飯 等到1點左右就去返學
返上晝學既就放學黎呢度食晚飯

我個project係搞d活動 遊戲 工作坊 或者 透過直接同佢地接觸
教佢地正確既價值觀 例如 歧視問題 男女平等
我接觸多d既係6歲到少年果班
佢地好有活力 基本上同佢地玩所有遊戲都會輸比佢地
同埋好勝心都好強 所以同佢地玩既時候都要有心理準備調節下自己心理
但佢地好尊重ngo入面既職員 都幾有紀律
唔會話拎左你d野唔比返你 唔會跑黎跑去唔跟規矩
只不過係好動左d 本質唔壞

佢地兩個既名

係我感受上
其實到宜家我都仲好懷疑自己有無本事幫到佢地
有兩大問題
第一係語言不通
同行5個義工 1個通曉葡文 3個母語係西班牙語 1個母語係英文（識聽葡文）
靜係得我一個係靜係識Eu Eu Eu （我）同 Voce Voce Voce（你）
好多時要透過同伴幫手翻譯
但同伴唔係度果時 小朋友一輪嘴咁同你講一堆野
我完全唔明 好似無咩同佢地互動到
唯一開心既係 有好多遊戲我都識玩
例如踢波 踢毽 足球機 同埋一d捐助返黎既board game

可能透過互動同佢地交流到
但從成個program想我達成既野黎睇 我做到既好少 無力感好重

第二係唔知有咩透過d咩具體既野達成到d咁宏大既目標
目標係平等 建立佢地正確既價值觀
但呢d咁虛既野 透過舉辦咩先可以達成到
其實好難計劃 一來同我同一project既只有一個人 其餘4人係另外既project
二來都係語言不通 唔知點樣傳授比佢地你想佢知既野

係班上兩個小朋友畫比我

雖然對自己仲好大疑問
但畢竟係度對住小朋友係開心既

至少呢幾日仲未需要規劃要做d咩活動
仲係度同佢地熟落

不過我勸如果想去既巴打 去之前真係要學下當地語言打下底
我仲努力學緊

計劃緊會去
好壯觀

好掛住呢個地方 呢啲小朋友

巴打係度做過？

樓主加油 希望會keep住update

Suggest 去巴西個邊就 ok la
我覺得阿根廷個邊無禁靚，
如果無禁多時間

PS 去玩艇個陣小心防水，尤其是巴西個邊

利申，兩邊都有去同有玩

巴打建唔建議去巴拉圭個邊？
如果得兩日時間 去哂兩邊Iguacu定係 巴西Iguacu＋巴拉圭東方市？

無去巴拉圭 sor
現家係智利

ching我都join左aiesec去歐洲
但我啲英文又係麻麻
仲要得我一個亞洲人
好驚比人isolate

好人好姐迷盧

Isolate呢樣如果因為語言問題真係好難避免…
我英文足夠溝通 但一講到深入既問題就唔識聽
所以呢排跟班同事去飲野 都係齋聽
但好在佢地無忘記到我

留名，有冇係街場踢波

無意間睇google map比我發現聖保羅一間文化中心
聽日開始會舉辦一個關於香港電影既放映展

有好多經典電影 包括胭脂扣、食神、香港製造、甜蜜蜜、無味神探、警察故事、英雄本色
將會係果度放映 一日兩－三套
其實好多套我都無睇過 真係愧為香港人
估唔到第一次睇竟然係巴西
但我好好奇到時係咪會粵語聲葡文字幕

呢個星期請左兩日假連埋五六日例假飛左去邊境Iguassu
🇧🇷🇦🇷兩邊都有去
視覺享受同影相巴西靚d
感受同漫步係阿根廷好d
總體黎講絕對值得花錢突登飛去睇
聽日會去巴拉圭
諗住搵間台灣菜食下
巴拉圭係台灣僅剩既邦交國其中之一